+++
title = "添加 LDAP"
description = "通过添加 LDAP，可对接企业的 LDAP（Lightweight Directory Access Protocol，轻量级目录访问协议）服务，将企业已有的用户体系同步至平台，即可使用企业已有的账号登录平台。"
weight = 1
+++

通过添加 LDAP，可对接企业的 LDAP（Lightweight Directory Access Protocol，轻量级目录访问协议）服务，将企业已有的用户体系同步至平台，即可使用企业已有的账号登录平台。

**说明**：如果重复添加了相同的 LDAP，同步用户时，会覆盖已同步的用户。

**操作步骤**

1. 使用平台管理员账号登录平台后，单击页面右上方的 ***账号名称*** > **平台管理**，打开平台管理页面。

2. 在左侧导航栏中单击  **IDP 配置** 选项，展开 IDP 配置列表。

3. 单击 **添加 LDAP** 按钮，进入创建 LDAP 页面。

4. 在 **基本信息** 区域，参照以下参数说明配置基本信息参数。

	* **名称**：LDAP 的名称，支持输入 `a~z`、`0~9`、`-`，必须以 `a~z` 或 `0~9` 开头，长度大于 1 字符且不超过 32 字符。
	
	* **显示名称**：LDAP 的显示名称，该名称会显示在登录首页的登录入口选项按钮上。
	
	* （可选）**描述**：LDAP 的描述信息。 
	
5. 在 **LDAP 服务器配置** 区域，参照以下参数说明配置 LDAP 服务器信息。

	* **服务器地址**：LDAP 服务器的 `主机 IP 地址/主机名:端口号`，格式如：`10.0.129.92:30491`。

	* **用户名**：LDAP 服务器的用户名。

	* **密码**：LDAP 服务器的密码。

	* **登录框用户名提示**：使用该 LDAP 账号登录平台时，用户名输入框的提示信息。例如：`用户名`。

6. 在 **搜索设置** 区域，参照以下参数说明配置搜索参数。

	* **用户**：通过配置用户搜索参数，可过滤、筛选可同步的 LDAP 服务器上的用户数据。
	
	* （可选）**组**：单击选中该区域右上角的 **组搜索设置** 后，通过配置组搜索参数，搜索用户组数据，可为搜索到的用户匹配组信息。

	|   参数名称 |       说明      |
	| --------| ---------|
	|      对象类型         |      搜索对象的类型。用户的对象类型默认为：`inetOrgPerson`；组的对象类型默认为：`posixGroup`。            |
	|      登录字段         |      用户登录时使用的属性字段名称。默认为：`mail`，即使用邮箱地址登录。            |
	|      过滤条件         |        过滤条件。进一步过滤用户或组的信息。 例如：`"(objectClass=posixAccount)"`。         |
	|      搜索起点         |        用户或用户组的搜索起点。<br>LDAP 的数据结构为树形结构，设置搜索起点后，可以限制仅搜索起点以下的数据。<br>设置用户搜索起点后，仅搜索此起点以下的用户。<br>设置用户组搜索起点后，仅搜索此起点下的用户组，搜索到的用户组当中如果包括搜索到的用户，则为该用户匹配用户组的信息。输入格式如：`字段名称=字段值,dc=example,dc=org`。        |
	|      搜索范围         |        用户或用户组从搜索起点到起搜索截止点的搜索范围。          |
	|      登录属性         | 用户登录时所用的属性名称。默认为：`uid`。<br>**注意**：您所输入的属性，必须是待添加的 LDAP 用户体系当中，用户已拥有的属性。 |
	|      名称属性         |        对象名称对应的属性名称。默认为：`cn`。<br>**注意**：您所输入的属性，必须是待添加的 LDAP 用户体系当中，用户和组已拥有的属性。        |
	|      邮箱属性         | 邮箱对应的属性名称。默认为：`mail`。<br>**注意**：您所输入的属性，必须是待添加的 LDAP 用户体系当中，用户已拥有的属性。 |
	|      组成员属性         |        用户组成员和组关联的属性名称。默认为：`uid`。          |
	|      组属性         |        用户组和用户组成员关联的属性名称。默认为：`memberuid`。          |

1. 在 **IDP 服务配置验证** 区域，输入一个有效的 LDAP 账号的 **用户名** 和 **密码**，用于验证以上配置是否正确。	

	若用户名和密码输入错误，添加时则会报错提示无效的用户名或密码，无法添加 LDAP。

2. 确认信息无误后，单击 **创建** 按钮。<br>添加 LDAP 成功后，进入 LDAP 详情页面，可查看 LDAP 的详细信息。


